## 序

本書起源於 2010 年我開始在 wikidot 上撰寫的一本《高等C語言》網路書，其實是自己《一邊學、一邊寫、一邊出版》的習慣所產生的作品，目的是重新複習一些 C 語言中自己較不熟悉的語法與技巧，並且趁這個機會深入學習 C 語言。

2011年 jserv 看到這本書之後，發現了一些錯誤，於是寄信給我，讓我修正了這些錯誤！

想不到在 2016 年 3 月 2 日，jserv 再度寄來十幾封勘誤信，最後一封告訴我希望採用這本書作為上課的參考教材，並建議我能放上 gitbook 。

在我[修改了這些錯誤之後](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153858139021893)，由於我分身乏術，於是[在 facebook 上發文請求協助](https://www.facebook.com/ccckmit/posts/10153860346641893)，於是我的一位好友《鄭聖文》承擔了這個任務，然後這本在 gitbook 上的書籍就誕生了。

當初認識聖文的時候，他還是一位高中二年級的學生，在開源人年會 COSCUP 上，他自我介紹並拿了名片給我，手上還拿著一片 jserv 上課時用的 ARM 開發板，這真的讓我驚呆了！

一位高中二年級的學生，竟然就跟著 jserv 在寫嵌入式的程式，真是太強了！ 後來有一次我還跑去成大聽 jserv 上課，他也在場，變成我的同學。

在聖文的身上，我看到台灣資工領域的新希望，他常常每週在《台南、台中、新竹、台北》到處跑來跑去，到處修課，感覺好像火車票不用錢一樣。

我總是在想，假如台灣的資工系學生都像他一樣，那我們還需要擔心台灣的資工領域沒有未來，台灣的資訊產業沒有前途嗎？ 假如台灣有十萬個像鄭聖文這樣好學又肯動手做的學生，那我們的資訊軟體產業二十年後肯定是世界第一，哪需要我們這些 LKK 去替他們設想未來到底應該何去何從呢？

年紀比我小十歲的 jserv ，能力比我強上十倍，但是請小心了，年紀比 jserv 小十歲的鄭聖文來了，想讓台灣電資產業發光發熱的企業經營者們，千萬別放過他！

                   陳鍾誠 2016/3/7 於金門大學

## 作者

初版作者 陳鍾誠，於金門大學資訊工程系，電子郵件：ccc@nqu.edu.tw，網站：[http://ccc.nqu.edu.tw](http://ccc.nqu.edu.tw)

共同作者兼技術指導 jserv 電子郵件：jserv.tw@gmail.com 網站：http://jserv.logdown.com/

共同作者兼編輯 鄭聖文 電子郵件：shengwen1997.tw@gmail.com 網站：https://github.com/shengwen1997

共同作者兼編輯 郭璟塘 電子郵件：twfinderaz@gmail.com 網站：https://github.com/findergithub

## 授權

本文採用創作共用 (Creative Common) 3.0 版的 姓名標示─相同方式分享 授權條款，歡迎轉載或修改使用。


## 聲明

本書部份內容與大部份圖片修改自 維基百科 ， 使用時請遵守 姓名標示、相同方式分享 授權。

